\begin{task}{16.41}
  Доказать, что ранг кососимметрической матрицы -- число чётное.
\end{task}

\begin{solution}
  Из предыдущей задачи известно, что базисный минор обязательно можно найти
  среди главных миноров кососимметрической матрицы. При этом все главные миноры
  кососимметрической матрицы будут так же определителями кососимметрических
  матриц (в силу определения кососимметрической матрицы $a_{ij} = - a_{ji}$).
  При этом легко доказать, что определитель кососимметрической матрицы
  нечётного порядка равен нулю. Действительно, $A^{T} = -A$ $\implies$
  $|A^{T}| = |-A|$ $\implies$ $|A| = (-1)^{n} |A|$ (где $n$ -- порядок
  кососимметрической матрицы) $\implies$ $|A| = - |A|$ $\implies$ $|A| = 0$. То
  есть либо любой главный минор кососимметрической матрицы равняется нулю и
  тогда её ранг это $0$, либо главный минор, который так же является базисным,
  будет чётного порядка, и тогда ранг самой матрицы будет так же чётным числом.
\end{solution}
